<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="style.css"?>
<data>
    <elokuva>
        <nimi>Death Note</nimi>   
        <ohjaaja>Adam Wingard</ohjaaja>
        <vuosi>2017</vuosi>
        <genre>kauhu/trilleri</genre>
        <ika>18+</ika>
        <yms>Seattlessa nuori opiskelija Light Turner saa käsiinsä yliluonnollisen muistikirjan nimeltä Death Note, jolla on voima tappaa kuka tahansa henkilö, jonka nimi on kirjoitettu sen sivuille.
        Hän päättää koulun cheerleadereihin kuuluvan Mia Suttonin kanssa käyttää muistikirjaa tappaakseen rikollisia ja muuttaakseen maailmaa. 
        Kaksikko alkaa toteuttaa suunnitelmaansa käyttämällä nimeä ”Kira”, arvoituksellisen ja omalaatuisen etsivän nimeltä L ottaessaa tehtäväkseen löytää ja pysäyttää Kira.
        </yms>     
    </elokuva>
        <elokuva>
        <nimi>Harry Potter and the Philosopher’s Stone</nimi>   
        <ohjaaja>Chris Columbus</ohjaaja>
        <vuosi>2001</vuosi>
        <genre>Fantasia/Seikkailu</genre>
        <ika>12+</ika>
        <yms>Harry Potter and the Philosopher’s Stone on ensimmäinen elokuva seitsemästä elokuvasta jotka pojauhtuvat J. K. Rowlingin kuuteen Harry Potter romaaniin vuosilta 1997-2007.
        </yms>     
    </elokuva>
        <elokuva>
        <nimi>The Hobbit:The Battle of the Five Armies</nimi>   
        <ohjaaja>Peter Jackson</ohjaaja>
        <vuosi>2014</vuosi>
        <genre>Fantasia/Seikkailu</genre>
        <ika>12+</ika>
        <yms>Hobitti – Viiden armeijan taistelu (The Hobbit: The Battle of the Five Armies) on vuonna 2014 ensi-iltansa saanut kolmas ja viimeinen
         osa Peter Jacksonin ohjaamasta Hobitti-elokuvatrilogiasta, 
        joka pohjautuu J. R. R. Tolkienin fantasiaromaaniin Hobitti eli sinne ja takaisin.
         Se on elokuvien Odottamaton matka ja Smaugin autioittama maa jatko-osa. 
        Kolme elokuvaa yhdessä edeltävät Jacksonin Taru sormusten herrasta -elokuvatrilogiaa.
        </yms>     
    </elokuva>
        <elokuva>
        <nimi>Twilight – Houkutus</nimi>   
        <ohjaaja>Catherine Hardwicke</ohjaaja>
        <vuosi>2008</vuosi>
        <genre>Romantiikka/Fantasia</genre>
        <ika>15+</ika>
        <yms>Twilight – Houkutus perustuu yhdysvaltalaisen kirjailijan Stephenie Meyerin kirjoittaman kirjasarjan ensimmäiseen osaan Houkutus. 
        Se on Summit Entertainmentin tuottaman Meyerin kirjoihin perustuvan elokuvasarjan ensimmäinen osa, 
        ja sitä seuraavat vuoden 2009 Twilight – Uusikuu ja vuoden 2010 Twilight – Epäilys.
        </yms>     
    </elokuva>
        <elokuva>
        <nimi>Howl's Moving Castle</nimi>   
        <ohjaaja>Hayao Miyazaki</ohjaaja>
        <vuosi>2004</vuosi>
        <genre>Fantasia/Seikkailu</genre>
        <ika>7+</ika>
        <yms>Liikkuva linna on Studio Ghiblin vuonna 2004 ensi-iltansa saanut animaatioelokuva, joka pohjautuu Diana Wynne Jonesin kirjaan Liikkuva linna.
         Kehutun ja palkitun elokuvan on ohjannut Hayao Miyazaki. 
        Se kertoo hattukaupassa työskentelevästä Sophie-tytöstä
        </yms>     
    </elokuva>
</data>